做GYM問題

新手做GYM 2個月到 瘦底
頭個1個月 做完GYM之底肌肉會痠痛
但而家做完都冇咩感覺 係咪做錯動作？

做重啲

唔關事
一個禮拜操六日果d要日日痛咪好唔得閒
如果你怕動作錯, 不如你share下你做咩動作先?

唔夠重

加餅
肌肉會習慣

點會唔關事 雖然聽講唔係個個都會做完之後肌肉酸痛 但日日做gym d人 做完第2日果個位痛係好正常

漸進式超負荷

因為你叫得唔夠大聲

我已經做重咗好多
例如做腳 一開始深蹲做10 而家做15-20
做完會腳軟 但就係唔痛

我通常第二日無咩力，少少酸/唔酸

唔止得加重嘅方法

1.嘗試下慢慢做，慢上慢落，盡量做岩d動作，用岩肌肉。
2.試下增加強度，例如縮短休息嘅時間
3.試下搵d動作做super set等等

如果真係新手，可以認真考慮試下慢慢做，搵朋友執下動作，差好遠!

一係唔夠重 一係你做完熱身已經當做完

身體習慣左刺激
可以試下加重/轉動作

因為你無做掌上壓 兩下掌上壓已經夠

同意1 試下離心嗰陣hold耐啲

下下借力分散曬咪唔大嚿

咁咪再加重囉，新手好易低估自己既重量而做唔夠。你15-20kg係做幾多下？rpe又幾多？

btw 新手期深蹲兩個月加5-10kg應該唔叫做重左好多

第一set熱身 5kg 12下
第二set 10kg 10下
第三四set 15kg 10下

可能試下再做重啲 慢啲

試吓落少少野，例如tren
而家新藥已經冇咩副作用，又平，分分鐘抵過你買whey

想問如果女仔做gym想減肚腩同令到手臂d肉firm d
應該做咩機？

健身真相

熱身唔會計入一set

我仲以為係一開始攞最重 每一下都做到力竭
到你完全頂唔順 先再減重量
如果你係用遞增法去做 咁咪代表你第一二set未用盡全力去做
唔知我咁樣諗岩唔岩

想問樓主點解仲有得做gym

成班叫人做重啲
事實係
唔酸係正常既
你做岩rm岩姿勢夠sets數有力歇就得
唔好聽人講咩一味做重啲
傷撚左班友唔會幫你

我玩自重
費事太大隻

你第三set 做到15kg 10下 者係你第一set 5kg 根本冇力竭啦

搞清楚咩係"一set " 先好啲

你點做到兩個月

而家係外國

完全係。好想做到痛嘅，或多或少有啲自己感動自己嘅心理。

【迷思】有痠痛才有練到嗎？

怎樣練才不酸痛

做深蹲做20kg 會唔會太輕？

其實係咪做廿下
佢嘅意思

唔該曬各位 下次挑戰重啲

樓主熱身都當一set又點計 分分鐘佢攰少少就當自己力歇咋

咁唔係做重啲啦
做多啲set啦
兩回事黎

後面嗰句先係重點

做重D,
再慢上慢落,
做多SET
無效果就9成你動作有問題

Doms係唔會每次都咁勁 而且doms越勁亦唔代表muscle growth越多

上星期開始 唔同部位既動作做慢＋做重
肌肉痛足2日 特別係背同腳

首先減肥,係唔會局部咁減,所以你話靜係想減肚腩,是不可以的,減肥係會全身咁減,我會建議做HIIT 減肥,想令到手臂d肉firm D,我會建議做啞鈴/BAR,可以用D輕身D既啞鈴做,但次數就要多D

打完飛機先再做
效果好好多

Ching你巴定絲 其實吉bar都20kg

巴
原來條bar有20KG咁重加
咁我應該係做緊50KG

試下做慢啲 感受下用緊邊到肌肉

YouTube

你係大場個隻olympic bar?

應該係
條BAR＋2餅15KG
新手唔係太熟

咁你進度都合理 以為你攞住個5kg啞鈴
Barbell movement通常係講total weight 唔係講每邊餅幾重